支那藥「蓮花清瘟」稱治支那肺炎 遭瑞典打臉：主要成分僅薄荷醇

武漢肺炎肆虐全球，各國紛紛致力開發解藥，但至今還找不出安全性與療效都能兼具的特效藥。而第一個爆發疫情的中國卻趁機「大外銷」中藥，提倡用中藥對抗武漢肺炎病毒，並在「抗疫英雄」、中國工程院士鍾南山等的加持下，一款中國官方背書可以治療武漢肺炎的中藥「蓮花清瘟」大肆出口歐洲，瑞典政府對此檢驗藥品成分，發現主要成分只有吃了會涼涼的「薄荷醇」。

瑞典海關總署官員喬納斯·卡爾森（Jonas Karlsson）指出，「我們在3月和4月檢查該產品，發現它正售給武漢肺炎患者」。瑞典海關實驗室對「蓮花清瘟」進行檢驗，分子細胞生物學教授丹·拉罕馬爾（Dan Larhammar）表示，該藥品聲稱有13種藥草，但主要成分只有吃了會涼涼的「薄荷醇」。瑞典藥物管理局也對此發出警告說「絕對不是我們推薦的藥物」。該藥品目前在歐洲大量流通，瑞典已將它列為「未經許可不得從申根區以外的國家輸入」，目前大量「蓮花清瘟」及其他中國藥品被擋在邊境。

根據「蓮花清瘟」製藥公司以嶺藥業資料，該藥品的主要成份包括連翹、金銀花、炙麻黃、炒苦杏仁、石膏、板藍根、綿馬貫眾、魚腥草、廣藿香、大黃、紅景天、薄腦、甘草，輔料為為澱粉。而《搜狐新聞》報導，「中國工程院院士、國家衛健委高級別專家組組長、呼吸病學專家」鍾南山替「蓮花清瘟」膠囊背書，稱該款藥品對武漢肺炎輕症和普通型患者有一定程度的療效，且臨床試驗結果也顯示，患者服藥後，胸腔X光顯示其身體狀況較對照組為佳。

鍾南山團隊最新研究宣稱，連花清瘟有抑制武肺病毒細胞複製的作用。中國國家藥監局也於4月14日正式批准連花清瘟在藥品「功能主治」中添寫，可用作治療武肺輕症病例。讓以嶺藥業股價再度一飛沖天，3月至今狂飆7個漲停板，最近60日漲幅達到169.77%。與此同時，以嶺藥業大股東、董高監及其相關親屬持續減持。中媒《新京報》報導，6人累計套現近3億人民幣。

不過微信公眾號「魚眼觀察」日前發文指出，吳以嶺和鍾南山的關係似乎非同一般。媒體曾報導，吳以嶺和鍾南山去年9月在廣州醫科大學成立了「南山-以嶺肺絡聯合研究中心」。鍾南山作為連花清瘟相關企業資助的專家，卻來主持驗證連花清瘟對於武漢肺炎治療是否有效，引發外界質疑。

板男根

廢老：鐘南山話有效喔

Sweden 未見識過補藥黨咩

武漢肺炎係有機會唔食藥自己好番
o係呢個時候假中醫又可以搵位入話係自己D 藥有效

大陸冇一個唔係騙子

醫返好咪話隻藥有用
醫唔好咪賴其他併發症
肯撚定唔係武肺病死架
點撚樣都贏嘅

食唔死人已經係大進步

支那國有信得過既藥咩

中藥醫肺炎

情願飲雙飛人藥水

咁食薄荷糖都醫到肺炎啦

中醫啵，唔係話要含文化差異咩?

隊支白花油都醫到肺炎

賣安慰劑姐

以嶺藥業大股東、董高監及其相關親屬持續減持。中媒《新京報》報導，6人累計套現近3億人民幣。

發發
搵共產黨講幾句，就賺到韭菜錢

「35+」「進攻功能組別」

幾粒喉糖

食左之後變活死人

我信中藥中醫得，但就唔係診症都唔使，好似西醫咁開隻藥個個食都得，係1對1咁睇lor

有解藥喇

支國弄虛作假，全宇宙都知啦！

辛生戟鳩怎處理，醫生都不識